# Обновление VMS-сервера на Windows (WSL)

## Обновление VMS-сервера на Windows через установщик

Обновление VMS-сервера на Windows происходит также через установщик VMS (VmsInstaller.exe).

Запустите установщик VMS из папки, в которую вы распаковали его при установке VMS (по умолчанию это `c:\vms-installer`) или [скачайте его заново](https://help.camera.rt.ru/files/vms-installer/vms-installer.zip).

При запуске установщик попробует найти установленный и запущенный VMS и получить информацию о его версии, после чего предложит вам выбор:

* Если установленная у вас версия VMS устарела, вам будет предложено в том числе обновить его.

    ![Экран: обновление или удаление VMS](./img/vms-installer-update-screen.png "Экран: обновление или удаление VMS")

    Нажмите кнопку «Обновить» и дождитесь завершения обновления.

    ![Успешное обновление VMS](./img/vms-update-complete.png "Успешное обновление VMS")

* Если у вас установлена актуальная версия VMS, вам будет предложено открыть VMS, ознакомиться с инструкцией по использованию продукта или удалить VMS.

    ![Экран: переход к VMS или удаление VMS](./img/vms-only-uninstall.png "Экран: переход к VMS или удаление VMS")

## Обновление VMS-сервера на Windows через WSL

Обновление VMS, установленного на ОС Windows, происходит аналогично установке. Используйте окно WSL (Windows Subsystem for Linux). 

Для этого перейдите в меню «Пуск», найдите приложение Ubuntu и запустите его.

Далее откройте терминал.

Выполните действия для [установки VMS-сервера на WSL](./vms_install_windows.md#установка-vms-сервера-на-wsl).